# Технологии и настройка рабочего окружения
Для автоматизации процесса разработки используются инструменты поверх node.js. Минимальную версию ноды не скажу, ставь последнюю, а у меня работает на 7.8.0.

После установки ноды для автоматической установки инструментов разработки тебе нужно будет выполнить из корня проекта

**npm i**

Cкорее всего понадобится установить пару инструментов глобально.

## Gulp
Система сборки. Запускается глобально, поэтому придется поставить с дополнительным флагом

**sudo npm i gulp -g**

Теперь ты можешь запускать сборку проекта. У сборщика есть несколько разных таргетов, отраженных в Gulpfile.js:

**gulp clean** — очистит результат сборки
**gulp watch** — соберет проект в дев-режиме с вотчерами и локалсервером
**gulp** — соберет полноценный билд в директорию www

## Harp
Статический генератор, обеспечивающий функционирование в дев-режиме и, частично, результирующую сборку.

Сборка с использованием статического генератора сделана для того, чтобы тебе было проще нарезать шаблончики, а также для выделения «реиспользуемых модульных компонентов».

Генератор использует шаблонизатор ejs, который почти как html, умеет инклюды и представление о текущем стейте, поэтому если какие-либо части кода будут непонятны, вот документация [http://harpjs.com/docs/](http://harpjs.com/docs/)

Не исключено, что он тоже может захотеть ставиться глобально, но вроде бы я его пытался отучать.

## Less
Общая методология — MCSS, которая почти как БЭМ, только использует немного другой нейминг для элементов block_element и сокращенные модификаторы __modificator. Выделяется два уровня: уровень атомарных элементов (base) и уровень более общей композиции (project).

Общая сборка происходит путем компиляции файла style.less, в который предварительно импортируются все составляющие.